
# Контроль 2. Циклы, массивы

## A

 1. Дано натуральное число N. Вывести 20 нечетных чисел больших или равных N. 

 2. Дано натуральное число N. Выведите сумму цифр и количество нулей в записи числа. 

 3. Из поля ввода вести массив чисел, разделенных запятыми. Найти среднее значение.
    
 4. По данному числу N распечатайте все натуральные степени двойки, не превосходящие N, в порядке возрастания.

    
## B

 1. По данному числу N вывести N-е число Фибоначчи.

 2. Дано число, необходимо вывести цифры данного числа в обратном порядке.

 3. Вклад в банке составляет x рублей. Ежегодно он увеличивается на p процентов, после чего дробная часть копеек отбрасывается. Каждый год сумма вклада становится больше. Определите, через сколько лет вклад составит не менее y рублей. В полях ввода задаются x, p, y. Вывести количество лет, необходимых для накопление суммы.
